# Домашнее задание №5. Kubernetes

* **Мягкий deadline:** 01.01, 23:59
* **Жёсткий deadline:** 08.01, 23:59

## Задание

Реализовать сборку и деплой приложения в Kubernetes на две среды, проект размещается в GitLab.

Для выполнения задания необходимо CRUD приложение, написанное на любом языке программирования, использующее базу данных для
хранения данных (найти самостоятельно).

Примеры:
- [Python CRUD MongoDB](https://www.mongodb.com/developer/code-examples/python/python-crud-mongodb/)
- [Python CRUD Flask](https://itnext.io/build-a-simple-crud-todo-app-with-python-flask-in-100-lines-of-code-or-less-97d8792f24be)

>**Примечание**
> 
>Использование Springboot (Java) не рекомендуется в связи с характером потребляемой приложением нагрузки.

### Требования

* приложение должно состоять как минимум из двух сервисов - база данных и backend
* деплой приложения должен производиться через Helm
* деплой должен производить развертывание приложения на test и prod окружения - в разделе Environments проекта
в Gitlab должны появиться ссылки на приложение
* для сред должны использоваться одни и те же образы
* необходимо приложить в readme примеры использования API
* для приложения должны быть доступны логи (через Kibana) - короткую ссылку на логи в Kibana также приложить к работе
* в репозитории не должно быть чувствительных данных (паролей, токенов) - для этого следует использовать Variables в Gitlab
* наличие “кнопки” для отката приложения (для test и для production)

### Бонус

За выполнение (+50% к баллу за это ДЗ):
* добавить NetworkPolicy для сервисов: оставить только необходимые сетевые доступы
* сбор метрик, в Grafana создан dashboard с именем пользователя, в дашборде - график с количеством вызовов (rpm). Ссылку приложить к работе * добавить basic
авторизацию через Ingress Nginx. 

    Приложение должно быть доступно по адресу: `$APPNAME.$USER.kibana.kuber.atp-fivt.org`, где `$APPNAME` - произвольное имя приложения (по
желанию), `$USER` - имя пользователя на сервере.